# Lielais mākonis


![](../image/itsreallythatbad.jpg)
![](../image/telegram/c81238387627b4bfd3dcd60f56d41626.jpg)

---


## Pietura mākonis


|  🖹  |  🖼 |
| --- | --- |
|  “Lielais mākoņstūris” ir ASV uzņēmums Cloudflare Inc.Tas nodrošina CDN (satura piegādes tīkla) pakalpojumus, DDoS mazināšanu, interneta drošību un izplatītus DNS (domēna nosaukuma serveris) pakalpojumus.  |  ![](../image/cloudflaredearuser.jpg) |
|  Mākoņa uzliesmojums ir pasaulē lielākais MITM starpniekserveris (reversais starpniekserveris).Cloudflare pieder vairāk nekā 80% no CDN tirgus daļas, un mākoņu aizdegšanās lietotāju skaits katru dienu pieaug.Viņi ir paplašinājuši savu tīklu vairāk nekā 100 valstīs.Cloudflare apkalpo vairāk interneta trafika nekā Twitter, Amazon, Apple, Instagram, Bing un Wikipedia kopā.Cloudflare piedāvā bezmaksas plānu, un daudzi cilvēki to izmanto, nevis pareizi konfigurē savus serverus.Viņi tirgoja privātumu, nevis ērtības.  |  ![](../image/cfmarketshare.jpg)  |
|  Mākoņa uzliesmojums atrodas starp jums un izcelsmes tīmekļa serveri, rīkojoties kā robežu patruļas pārstāvis.Jūs nevarat izveidot savienojumu ar izvēlēto galamērķi.Jūs izveidojat savienojumu ar Cloudflare, un visa jūsu informācija tiek atšifrēta un nodota lidojuma laikā. |  ![](../image/border_patrol.jpg)  |
|  Izcelsmes tīmekļa servera administrators ļāva aģentam - Cloudflare - izlemt, kurš var piekļūt viņu “tīmekļa īpašumam”, un definēt “ierobežoto zonu”.  |  ![](../image/usershoulddecide.jpg)  |
|  Apskatiet pareizo attēlu.Jūs domājat, ka Cloudflare bloķē tikai sliktos puišus.Jūs domājat, ka Cloudflare vienmēr ir tiešsaistē (nekad neiet uz leju).Jūs domājat, ka likumīgās robotprogrammatūras un roboti var indeksēt jūsu vietni.  |  ![](../image/howcfwork.jpg)  |
|  Tomēr tie nepavisam nav taisnība.Mākoņa uzliesmojums bez iemesla bloķē nevainīgus cilvēkus.Mākoņa uzliesmojums var nokrist.Mākoņa uzliesmojums bloķē legit robotus.  |  ![](../image/cfdowncfcom.jpg)  |
|  Tāpat kā jebkurš mitināšanas pakalpojums, Cloudflare nav ideāls.Jūs redzēsit šo ekrānu, pat ja sākotnējais serveris darbojas labi.  |  ![](../image/cfdown2019.jpg) |
|  Vai jūs tiešām domājat, ka Cloudflare ir 100% uptime?Jums nav ne jausmas, cik reizes Cloudflare samazinās.Ja Cloudflare samazinās, jūsu klients nevar piekļūt jūsu vietnei. | ![](../image/cloudflareinternalerror.jpg)<br>![](../image/cloudflareoutage-2020.jpg) |
|  To sauc par atsauci uz Ķīnas lielo ugunsmūri, kas veic līdzīgu darbu, lai filtrētu daudzus cilvēkus no tīmekļa satura redzēšanas (ti, visus kontinentālajā Ķīnā un cilvēkus ārpus tās).Kaut arī tajā pašā laikā tie, kurus neietekmē, var redzēt krasi atšķirīgu tīmekli, tīmekli, kurā nav cenzūras, piemēram, “tanka cilvēka” attēlu un “Tiananmen laukuma protestu vēsturi”. | ![](../image/cloudflarechina.jpg)  |
|  Mākoņa uzliesmojumam piemīt liela jauda.Savā ziņā viņi kontrolē to, ko galu galā redz lietotājs.Cloudflare dēļ jums nav atļauts pārlūkot vietni. | ![](../image/onemorestep.jpg) |
|  Mākoņa aizdegšanos var izmantot cenzūrai. | ![](../image/accdenied.jpg) |
|  Nevar apskatīt vietni, kas aizklāta aizklātā režīmā, ja izmantojat nelielu pārlūkprogrammu, kurai Cloudflare varētu domāt, ka tā ir robotprogrammatūra (jo to nedaudza daudzi). | ![](../image/cfublock.jpg) |
|  Šo invazīvo “pārlūka pārbaudi” nevar nokārtot, neiespējojot Javascript.Tas ir piecu (vai vairāk) sekunžu izšķiešana no jūsu vērtīgās dzīves. | ![](../image/omsjsck.jpg) |
|  Cloudflare arī automātiski bloķē leģitīmus robotus / robotus, piemēram, Google, Yandex, Yacy un API klientus.Mākoņu uzliesmojums aktīvi uzrauga “apiet mākoņu aizdegšanās” kopienu ar nolūku izjaukt likumīgās izpētes robotprogrammatūras. | ![](../image/cftestgoogle.jpg)<br>![](../image/htmlalertcloudflare2.jpg) |
|  Mākoņa uzliesmojums neļauj daudziem cilvēkiem, kuriem ir slikta interneta savienojamība, piekļūt vietnēm, kas atrodas aiz tā (piemēram, viņi varētu būt aiz 7 NAT slāņiem vai dalīties vienā IP, piemēram, publiskajā Wifi), ja vien tie neatrisina vairākus attēlu CAPTCHA.Dažos gadījumos Google apmierināšanai būs nepieciešamas 10 līdz 30 minūtes. | ![](../image/googlerecaptcha.jpg) |
|  2020. gadā Cloudflare pārslēdzās no Google Recaptcha uz hCaptcha, jo Google plāno iekasēt maksu par tā izmantošanu.Mākonis aizklāja, ka viņiem rūp jūsu privātums (“tas palīdz risināt privātuma problēmas”), bet tas acīmredzami ir meli.Tas viss ir saistīts ar naudu.“HCaptcha ļauj vietnēm nopelnīt naudu, apmierinot šo pieprasījumu, vienlaikus bloķējot robotprogrammatūras un cita veida ļaunprātīgu izmantošanu” | ![](../image/fedup_fucking_hcaptcha.jpg)<br>![](../image/hcaptchablockchain.jpg) |
|  No lietotāja viedokļa tas neko daudz nemaina. Jūs esat spiesti to atrisināt. | ![](../image/hcaptcha_abrv.jpg)<br>![](../image/hcaptcha_chrome.jpg) |
|  Cloudflare katru dienu bloķē daudzus cilvēkus un programmatūru. | ![](../image/omsnote.jpg) |
|  Mākoņu aizdegšanās kaitina daudzus cilvēkus visā pasaulē.Apskatiet sarakstu un padomājiet, vai Cloudflare ieviešana jūsu vietnē ir piemērota lietotāju pieredzei. |  ![](../image/omsstream.jpg) |
|  Kāds ir interneta mērķis, ja nevarat darīt to, ko vēlaties?Lielākā daļa cilvēku, kas apmeklē jūsu vietni, vienkārši meklēs citas lapas, ja viņi nevar ielādēt tīmekļa lapu.Iespējams, ka jūs aktīvi nebloķējat nevienu apmeklētāju, taču Cloudflare noklusējuma ugunsmūris ir pietiekami stingrs, lai bloķētu daudzus cilvēkus. | ![](../image/omsdroid.jpg)<br>![](../image/omsappl.jpg) |
|  Captcha nevar atrisināt, neiespējojot Javascript un Cookies.Cloudflare tos izmanto, lai izveidotu pārlūka parakstu, lai jūs identificētu.Mākoņa uzliesmojumam ir jāzina jūsu identitāte, lai izlemtu, vai vēlaties turpināt vietnes pārlūkošanu. | ![](../image/cferr1010bsig.jpg) |
|  Arī Tor lietotāji un VPN lietotāji ir Cloudflare upuri.Abus risinājumus izmanto daudzi cilvēki, kuri savas valsts / korporācijas / tīkla politikas dēļ nevar atļauties necenzētu internetu vai kuri vēlas pievienot papildu slāni, lai aizsargātu savu privātumu.Mākoņa uzliesmojums nekaunīgi uzbrūk šiem cilvēkiem, liekot viņiem izslēgt starpniekservera risinājumu. | ![](../image/banvpn2.jpg) |
|  Ja līdz šim brīdim nemēģinājāt Tor, mēs iesakām lejupielādēt Tor Browser un apmeklēt savas iecienītākās vietnes.Mēs iesakām neielogoties bankas vietnē vai valdības vietnē, pretējā gadījumā viņi atzīmēs jūsu kontu ar karodziņu. Izmantojiet VPN šīm vietnēm. | ![](../image/banvpn.jpg) |
|  Jūs varētu vēlēties teikt: “Tor ir nelikumīgs! Tor lietotāji ir noziedzīgi! Tor ir slikti! ". Nē.Jūs varētu uzzināt par Tor no televīzijas, sakot, ka Tor var izmantot, lai pārlūkotu darknet un tirgo ieročus, narkotikas vai chid porn.Kaut arī iepriekš minētais apgalvojums ir taisnība, ka ir daudz tirgus vietņu, kurās varat iegādāties šādus priekšmetus, šīs vietnes bieži tiek parādītas arī tīklā.  | ![](../image/whousetor.jpg) |
|  Tor izstrādāja ASV armija, bet pašreizējo Tor izstrādāja Tor projekts.Ir daudz cilvēku un organizāciju, kas izmanto Tor, ieskaitot jūsu nākamos draugus.Tātad, ja savā vietnē izmantojat Cloudflare, jūs bloķējat reālus cilvēkus.Jūs zaudēsit iespējamo draudzību un biznesa darījumu. | ![](../image/iusetor_alith.jpg) |
|  Viņu DNS pakalpojums 1.1.1.1 arī filtrē lietotājus no vietnes apmeklēšanas, atdodot viltotu IP adresi, kas pieder Cloudflare, localhost IP, piemēram, “127.0.0.x”, vai vienkārši neko neatdodot. | ![](../image/cferr1016.jpg)<br>![](../image/cferr1016sp.jpg) |
|  Mākoņa uzliesmošanas DNS pārtrauc tiešsaistes programmatūru arī no viedtālruņa lietotnes līdz datorspēlei, jo tām ir nepatiesa DNS atbilde.Mākoņa uzliesmošanas DNS nevar veikt vaicājumus dažās banku vietnēs. | ![](../image/cfdnsprob.jpg)<br>![](../image/dnsfailtest.jpg) |
|  Un šeit jūs varētu domāt,<br>Es neizmantoju Tor vai VPN, kāpēc man vajadzētu rūpēties?<br>Es uzticos Cloudflare mārketingam, kāpēc man tas vajadzētu rūpēties<br>Mana vietne ir https kāpēc man vajadzētu rūpēties | ![](../image/annoyed.jpg) |
|  Ja apmeklējat vietni, kurā tiek izmantots Cloudflare, jūs kopīgojat savu informāciju ne tikai ar vietnes īpašnieku, bet arī ar Cloudflare.Tādējādi darbojas apgrieztais starpniekserveris. | ![](../image/prism_gfe.jpg) |
|  Nevar analizēt, neatšifrējot TLS trafiku. | ![](../image/cfhelp204144518.jpg) |
|  Mākoņa uzliesmojums zina visus jūsu datus, piemēram, neapstrādātu paroli. | ![](../image/cfhelpforum.jpg) |
|  Cloudbeed var notikt jebkurā laikā. | ![](../image/cfbloghtmledit.jpg) |
|  Mākoņa uzliesmojuma https nekad nav visaptverošs. | ![](../image/sniff2.gif) |
|  Vai tiešām vēlaties dalīties ar saviem datiem ar Cloudflare, kā arī ar 3 burtu aģentūru? | ![](../image/cfstrengthdata.jpg) |
|  Interneta lietotāja tiešsaistes profils ir “produkts”, kuru vēlas iegādāties valdība un lielie tehnoloģiju uzņēmumi. | ![](../image/federalinterest.jpg) |
|  Paziņoja ASV Iekšzemes drošības departaments:<br><br>Vai jums ir kāds priekšstats, cik vērtīgi ir jūsu iegūtie dati? Vai ir kāds veids, kā jūs varētu mums pārdot šos datus?  | ![](../image/dhssaid.jpg) |
|  Cloudflare piedāvā arī bezmaksas VPN pakalpojumu ar nosaukumu “Cloudflare Warp”.Ja jūs to izmantojat, visi viedtālruņa (vai datora) savienojumi tiek nosūtīti uz Cloudflare serveriem.Cloudflare var zināt, kuru vietni esat lasījis, kādu komentāru esat ievietojis, ar kuru esat runājis utt.Jūs brīvprātīgi sniedzat visu savu informāciju Cloudflare.Ja jūs domājat: “Vai jūs jokojat? Mākoņa uzliesmojums ir drošs. ” tad jums jāapgūst, kā darbojas VPN. | ![](../image/howvpnwork.jpg) |
|  Cloudflare teica, ka viņu VPN pakalpojums padara jūsu internetu ātru.Bet VPN padara jūsu interneta savienojumu lēnāku nekā jūsu esošais savienojums. | ![](../image/notfastervpn.jpg) |
|  Jūs jau varētu zināt par PRISM skandālu.Tā ir taisnība, ka AT&T ļauj NVD kopēt visus interneta datus uzraudzībai. | ![](../image/prismattnsa.jpg) |
|  Pieņemsim, ka jūs strādājat NSA, un jūs vēlaties ikviena pilsoņa interneta profilu.Jūs zināt, ka vairums no viņiem akli uzticas Cloudflare un izmanto to - tikai vienu centralizētu vārteju -, lai proxy savu uzņēmuma servera savienojumu (SSH / RDP), personīgo vietni, tērzēšanas vietni, foruma vietni, bankas vietni, apdrošināšanas vietni, meklētājprogrammu, slepeno biedru tikai vietne, izsoļu vietne, iepirkšanās, video vietne, NSFW vietne un nelegāla vietne.Jūs arī zināt, ka viņi izmanto Cloudflare DNS pakalpojumu (“1.1.1.1”) un VPN pakalpojumu (“Cloudflare Warp”) “Droši! Ātrāk! Labāk! ” interneta pieredze.To apvienošana ar lietotāja IP adresi, pārlūka pirkstu nospiedumi, sīkfaili un RAY-ID būs noderīga, lai izveidotu mērķa tiešsaistes profilu. | ![](../image/edw_snow.jpg)<br>![](../image/peopledonotthink.jpg) |
|  Jūs vēlaties viņu datus. Ko tu darīsi? | ![](../image/nsaslide_prismcorp.gif) |
|  **Mākoņa uzliesmojums ir medus katls.** | ![](../image/honeypot.gif) |
|  **Bezmaksas medus visiem. Pievienotas dažas stīgas.** | ![](../image/iminurtls.jpg) |
|  **Nelietojiet Cloudflare.** | ![](../image/shadycloudflare.jpg) |
|  **Decentralizēt internetu.** | ![](../image/cfisnotanoption.jpg) |


---


##    Lūdzu, turpiniet uz nākamo lapu:  "[Mākoņu aizdegšanās ētika](lv.ethics.md)"

---

<details>
<summary>_noklikšķiniet uz manis_

## Dati un papildinformācija
</summary>


Šis krātuve ir to vietņu saraksts, kuras atrodas aiz lielās mākoņa sienas, bloķējot Tor lietotājus un citus CDN.


**Dati**
* [Cloudflare Inc.](../cloudflare_inc/)
* [Mākoņu uzliesmojuma lietotāji](../cloudflare_users/)
* [Mākoņu uzliesmojuma domēni](../cloudflare_users/domains/)
* [CDN lietotāji, kas nav Cloudflare](../not_cloudflare/)
* [Anti-Tor lietotāji](../anti-tor_users/)


![](../image/goodorbad.jpg)


**Vairāk informācijas**
* [deCloudflare Subfiles](../subfiles/README.md)
* [The Great Cloudwall](../pdf/2019-Jeff_Cliff_Book1.txt), [Mr. Jeff Cliff](https://shitposter.club/users/jeffcliff)
  * Lejupielādēt: [PDF](../pdf/2019-The_Great_Cloudwall.pdf), [ePUB](../pdf/2019-Jeff_Cliff_The_Great_Cloudwall.epub)
  * Oriģinālo e-grāmatu (ePUB) izdzēsa BookRix GmbH, jo tika pārkāptas autortiesības uz CC0 materiāliem
* [Padlock icon indicates a secure SSL connection established w MITM-ed](https://bugs.debian.org/cgi-bin/bugreport.cgi?bug=831835), Anonymous
* [Block Global Active Adversary Cloudflare](https://trac.torproject.org/projects/tor/ticket/24351), nym-zone
  * Biļete tik daudzas reizes tika vandalizēta.
  * [Svītrots no Tor projekta.](https://lists.torproject.org/pipermail/anti-censorship-team/2020-May/000098.html) [Skatīt biļeti 34175.](https://trac.torproject.org/projects/tor/ticket/34175)
  * [Pēdējā arhīva biļete 24351.](https://web.archive.org/web/20200301013104/https://trac.torproject.org/projects/tor/ticket/24351)
* [Cloudflare Watch](http://www.crimeflare.org:82/)
* [Criticism and controversies](https://en.wikipedia.org/wiki/Cloudflare#Criticism_and_controversies), Wikipedia

![](../image/watcloudflare.jpg)


</details>

---

<details>
<summary>_noklikšķiniet uz manis_

## Ko tu vari izdarīt?
</summary>

* [Izlasiet mūsu ieteikto darbību sarakstu un dalieties tajā ar draugiem.](lv.action.md)

* [Izlasiet cita lietotāja balsi un uzrakstiet savas domas.](../PEOPLE.md)

* Meklē kaut ko: [Ansero](https://ansero.nnpaefp7pkadbxxkhz2agtbv2a4g5sgo2fbmv3i7czaua354334uqqad.onion/) ([clearnet](https://ansero.eu.org/)), [Ss \#Search](https://sercxi.nnpaefp7pkadbxxkhz2agtbv2a4g5sgo2fbmv3i7czaua354334uqqad.onion/?ul=lv) ([clearnet](https://sercxi.eu.org/))

* Atjauniniet domēnu sarakstu: [Norādiet instrukcijas](../INSTRUCTION.md).

* [Pievienojiet vēsturei Cloudflare vai ar projektu saistītu notikumu.](../HISTORY.md)

* [Izmēģiniet un uzrakstiet jaunu rīku / skriptu.](../tool/)

* [Šeit ir daži lasāmie PDF / ePUB.](../pdf/)

* [Help translate deCloudflare](translateData/instructions.md)


---

### Par viltus kontiem

We zina par viltus kontu esamību, kas uzdodas par mūsu oficiālajiem kanāliem, piemēram, Twitter, Facebook, Patreon, OpenCollective, Villages utt.
**Mēs nekad nelūdzam jūsu e-pastu.
Mēs nekad nelūdzam tavu vārdu.
Mēs nekad nelūdzam jūsu identitāti.
Mēs nekad nelūdzam jūsu atrašanās vietu.
Mēs nekad nelūdzam jūsu ziedojumu.
Mēs nekad nelūdzam jūsu pārskatu.
Mēs nekad nelūdzam jūs sekot sociālajos medijos.
Mēs nekad nelūdzam jūsu sociālo mediju.**

# Neuzticieties viltotiem kontiem.



---

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/wtfcf.jpg) | ![](../image/omsirl2.jpg) |
| ![](../image/omsirl.jpg) | ![](../image/whydoihavetosolveacaptcha.jpg) |
| ![](../image/fixthedamn.jpg) | ![](../image/imnotarobot.jpg) |

</details>

---


![](../image/twe_lb.jpg)

![](../image/twe_dz.jpg)

![](../image/twe_jb.jpg)

![](../image/twe_ial.jpg)

![](../image/twe_eptg.jpg)

![](../image/eastdakota_1273277839102656515.jpg)

![](../image/stopcf.jpg)
